\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{selinput}
\SelectInputMappings{
	aacute={á},
	ntilde={ñ}
}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}

\title{\textbf{Algoritmos genéticos}}
\author{Kevin del Castillo Ramírez}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introducción}
Los algoritmos genéticos se basan en la teoría de la evolución de Darwin,
donde los individuos más aptos sobreviven (sin descartar a los menos aptos
para tener variedad), y estos individuos transmiten sus genes a la siguiente
generación la cual puede que sufra mutaciones aleatorias para mejorar o empeorar.
Estos algoritmos pueden ser utilizados en cientos de problemas donde obtener una 
solución exacta se transforma en una tarea muy compleja o costosa computacionalmente,
los algoritmos genéticos tienen una ventaja, ya que pueden encontrar una solución
más rapido que el algoritmo convencional para hayar la solución exacta, una 
desventaja es que pueden encontrar una solución al problema, pero no necesariamente
la única ni la más optima.

\section{Optimización de funciones}
Usaremos la lógica de los algoritmos genéticos para resolver el problema de 
minimizar/máximizar una función que resulta complicada con los métodos 
convencionales de optimización.

\subsection{Función 1}
Vamos a máximizar la función $y = x^2 sin^2(10\pi x) + 1$ en el dominio de $[0,2]$,
con una población de tamaño $100$ y $500$ generaciones, las gráficas de como el
promedio y el mejor individuo se muestran a continuación.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{casea}
\end{center}

\subsection{Función 2}
Ahora vamos de minimizar una función un poco más complicada $y = 0.5 + 
\displaystyle\frac{sin^2(\sqrt{x^2 + y^2}) - 0.5}{(1 + 0.001(x^2 + y^2))^2}$
con el siguiente dominio $x \in [-200, 200]$, $y \in [-200, 200]$

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{caseb}
\end{center}

\end{document}
